做街波球證, 你問我答

利申: 淨係考左足球球證

有冇人on9到做var手勢

街場都要球證 有咩唔岩就隻揪囉

有冇聽過有球證俾球員打？

點樣先做到球證？
想搵外快，$180一粒鐘鳩吹幾好做

有, 但當時岩岩開始有VAR, 講下笑姐
我仲答返佢: 有嘅我唔介意用呀

收唔收錢？

睇你點定義打啦
我俾人推過, 俾人踢過, 但冇俾人出拳打過, 唔知幾時會有呢場波

街波嘅, 人脈關係姐, 我都做左5,6年街波先考足總牌 (利申: 而加足總網冇我名, 唔使搵)
$180 唔易搵架

有冇驚人地唔再請你做唔敢出牌

幫朋友做過一兩場係唔收錢嘅, 足總亦有邀請過啲師兄做義工

橙

由6年班到60歲嘅球員我都趕過
亦試過因為趕左個聯賽老細嘅隊友出場, 我喺嗰個聯賽被無限期聯賽, 而襲擊我個球員只係停5場, 收到風仲要冇停足, 用第二個名出賽

無限期停賽

傻啦, 有冇球證都會隻揪架啦

成班俾錢踢波埋單個老闆係咪有錢賺

知唔知本地波 多唔多比錢踢假？

我冇搞過聯賽啦
但你係老細你會唔會蝕搞聯賽
同埋聯賽紅牌又罰錢, 累積黃牌又罰, 開大片又罰(雖然呢個我認同), 有D冇出場紙/Walk-over 都罰, 你估會唔會蝕?
收到風有D聯賽係, 球隊冇出現, 要球隊照俾球証費, 但係球証只係收到其中一部份當係車馬費, 而老細食大舊錢

咁羅傑承都蝕做既

試過學生年代返母校吹
個師弟做左社長, 知我返嚟吹社際, Offer 50蚊定100蚊俾我, 叫我俾返一兩個九碼佢個社

街波就玩多啦, 冇乜必要俾錢踢假, 但俾錢搵老甲嚟頂名係有嘅

足總Level 我唔知啦, 我只係一個過客

最關心都係假波

港超冇一隊係賺, 有一兩場波有淨收入都好好

無錯 唯一出路係開賭

上大陸網預備組都有外圍啦

點會冇假波

至少我唔會製造賽果啦, 尤其係以前喺足總嘅時間, 經常提自己, 要對得住心口個章
我相信其他球證都唔會, 只係做出嚟有時似似地黑哨啦

真咩 以為同行之間會有野爆出黎
樓主正氣
每場波好唔好pay?

多謝絲打
我人脈唔多, 同我熟嘅最高都係二等球證, 亦識兩個退役嘅FIFA 球證, 至少我識嘅人都冇份黑哨 冇製造賽果
同埋一場波要特登錯特登整死某隊/某人而要冇人發現應該都幾難 (利申: 真係冇試過)

足總嘅球證費呢幾年一係唔郁, 一係微升嘅
街波呢, 就睇下派波俾你嘅係咩人啦, 有D食水好深, 有D就係咁倚抽D
個概念你可以諗成
地盤: 大判 -(抽水)-> 二判 -(抽水)-> 工人
球場: 聯賽老細 -(可能抽水)-> 派波專人 -(抽水)-> 球証

我做過一場11人街波, 收差唔多4舊, 以非足總比賽嚟計都叫Above average 頗多, 但可以收多過呢個數嘅大有人在
但大部份都係做西波(11人), 收兩百中間, 講緊嘅西係價西球員態度亦西

我男黎
師兄早d訓
聽日會多d人問
d波台友訓晒

咁多謝巴打

係咪成日見港超球員踢街波

有
喺球場遇過嘅我都有幾個
鄭禮騫 何國泉 白榮澤 哈成智(俾佢話我小氣) 杜瀚滔 李樹烊 姚韡(當時已經出左監) 游錦良 (仍然好記得佢同我講"球證都要聽下球員講" x12) 肥邱
做元老組撞過顧錦輝 李健和 林大輝

但冇撞過羅素

好耐之前踢新界西對過迪天奴

一有波d人就造比佢，兩個夾佢都拎唔到佢粒波

點同佢踢

好耐冇做新界西, 最大粒都係遇過譚偉國
當時仲要入世未深, 有球員對我做粗口手勢 (渣拳頭, 手指公喺食指同中指中間出), 而我唔知呢個係粗口手勢, 冇趕到佢出場 (雖然佢隊波都係輸)

馬加古！

明既就明我講咩

唔明

Eq好好先做到街場球證

你冇咩同d巴西佬交流

EQ 係其一
仲有關係, 同班球員熟嘅, 你吹錯佢地都笑笑口
但亦都有D球員EQ更高, 睇得更化
樓上我提過嘅其中一個曾經串過我, 佢喺我面前同佢隊友講 "唉, 街波有咩所謂吖, 使乜對D球證咁高期望"

淨係識一句 "Amigo"

我識得一個高級教練牌曾經玩下吹街波
結果吹過一次以後唔吹
佢話 賺果百幾蚊要老豆老母搬晒出黎，超無癮

樓主覺得香港球證做得好唔好

你夠薑出紅牌，打到你扒街入廠

根據足總裁判部指引第19段 球證係唔可以以負面態度批評其他球證架~

如果係咁, 我入廠嘅次數應該唔過百都九十幾

覺得而家邊個港超球證掂？

咁點先有得升
做上去係咪好好搵

你唔係足總球證，唔洗跟

有冇試過打大交

咁你去過麥花臣做球證未？

打到你爆缸、䟿地

上得港超其實都唔會差得去邊架啦, 有時犯錯好難完全避免, 只係犯錯後會出咩事, 而令人觀感唔同, FIFA Head of Refereeing Massimo Busacca 以前做球證都講過一句說話 "We are not god, we make mistakes", 只係我地會盡少犯錯姐

有

入班: 年年體能要求唔同, 上堂只可以Miss 一堂, 考試60%或以上合格, MC+LQ 完成呢三關唔算難
續牌: 跑FIFA test, 分兩part
Part 1: 40m 短跑, 6次, 每次都要6.2 秒內完成, 有一次Fail 機會 (即係跑7次要有6次達標)
Part 2: 主菜, 行內叫十五二十
15秒跑75米, 20秒行25米

有, 極有印象係有一次喺青衣打, 唔係打我, 係兩隊群毆
其中一個畫面係一個紅衫Cool 住一個藍衫頸, 另一個紅衫打被Cool 頸件藍衫個肚, 我心諗踢波又唔見你咁有組織

港超個啲係full time球證?搵到幾多

好輕鬆?

我覺得呢句唔算串, 好多人踢街咧當正係歐聯, 勁認真小小事就上腦
球證吹錯界外球都可以屌幾分鐘, 我覺得業餘吹錯好正常, 最緊要唔好吹死一邊
另一方面事實好多街咧球證真係9 吹, 行行企企冇跟波

我都想搵下快錢 有冇好介紹
已經報咗嚟緊嘅足球球證班

見過最痴線既犯規係點

踢街塲有球證？乜黎㗎？夠凶夠人多夠後台嘅人咪係球證啦

香港足球既未來靠你啦

上過足總球証班 係何文田上
真心覺得球證好慘 自己中學都有吹開波
球員永遠唔識體諒
甚至有領隊沮咒個球證有報應
都係果句 球證都係人

Btw 大埔對南區 2:1果場球証吹得好好 不過搵唔返咩名

而家都冇乜人就咁落街場踢波架啦
好多都踢私人聯賽

裁判員 : 譚炳煥
助理裁判員1: 周駿傑
助理裁判員2 : 邱梓洋
後備裁判員 : 吳超覺

唔係 大部份都做緊紀律部隊
有個警察有個懲教署高級監督
聽講主球證1500一場

多的是

點解冇再做足總波

譚sir 幾好 唔會亂吹

係咪有料爆

做幾耐先做到超聯
1500吹場波 好發咁

現役球證?

超聯球證?

球證經理成日話: 個個球員都會當場波係世界盃決賽

祝你好運

10年世界盃尼祖迪莊嘅穿心腿, 喺屯門重現

多謝你
我有個師弟因為我趕過佢出場而憎到我而加
而佢張紅牌係, 佢入完波人地串鳩佢, 佢舉中指還擊

新科FIFA, 岩岩上完亞協精英班, 好似係

有個警察 <-- 廖國文
有個懲教署高級監督 <-- 吳超覺

超聯一場係1600

石地league啲爛仔麻撚煩
又好勇鬥狠, 又鍾意撩事鬥非
當然有唔少正常球員, 但都有一班球證點吹都屌

唔該晒兩位師兄
就係佢 我覺得吹得唔錯
就係因為做開球證
先會留意到好既球證

其實咁講 職業聯賽就算點樣燥底
班球員都有條底線 因為知道如果打架會好大鑊
不過地下聯賽 講真 好難可以規管
罰錢已經係我覺得最大嘅懲罰

我通常遇爛佬
凶我班友全部40 以上

師兄你邊屆

會唔會成日走錯位斷人攻勢

其實我都冇外邊做過球證
雖然話係足總搞既球證班
但其實係拎嚟吹學界
好似係學體會同足球一齊搞
最後佢個實習試我冇去到
所以無緣同你相見
但係真心覺得鍾意做球證

見過最勁係點打交？

我識一個踢港甲 佢有次同我個球證就走得好靚
我笑佢咁都有留意

#55

最後點收科？call 警察？

試過N次 個鬼佬偷到波仲同我講Thank you
但2019/20 球例講明
省中球證而導致明顯進攻機會/ 入波/ 控球權改變, 球證要吹停, 公正球重開
雖然仍然有機會斷人攻勢, 但應該唔會改變賽果

衣家好興啲石地街咧幾錢左右?

有冇得揀自己想吹邊場/邊個咧?

有冇見過人因為俾人侵犯而斷腳?

有冇啲球員成日見/同你好熟, 然後唔覺意手鬆少少俾佢?

冇, 大家打左3分鐘就慢慢停左, 每邊趕兩個, 9打9重開比賽

衣家好興啲石地街咧幾錢左右? 睇下你咩資歷, 通常260-280 兩個鐘
有冇得揀自己想吹邊場/邊個咧? 你首先要識人, 之後睇交情
有冇見過人因為俾人侵犯而斷腳? 有, 亦見過犯規球員本人斷腳
有冇啲球員成日見/同你好熟, 然後唔覺意手鬆少少俾佢? 有個我石地場嘅隊友, 踢11場我照趕佢走, 你話呢?

點解球證俾錯牌可唔可以之後收返？ 一定要包拗頸維持判決？

比賽未重新開始係可以改判

我試過遇過條友係完全失去理智
食黃牌後, 隊友都話換佢走
佢又唔肯俾人換
踢多兩踢已經郁手郁腳
個球證俾張紅牌佢, 佢就開始打人, 俾人拉開就除隻鞋掟人
出到場, 將啲袋呀, 水樽呀, 雜物呀, 乜都掟哂入場, 當然都有掟中對方球員

我諗起佢

如果開始返，又知道自己判錯，會唔會鬆章俾對面隊 (例如俾錯紅牌)

今季港超好似有個球證紅牌轉黃牌

美職, 德甲有VAR 之後經常改判

真係太多痴線佬
唔好話球證, 落場踢果啲都好危險
之前屯門都有球證俾人斬, 痴撚線

大坑東有人輸完波就打爆對家D私家車都有

睇唔睇得出英超邊d球證收撚左錢？

你會唔會私心波？
我意思係球證本身兩隊都唔識 實屬中立，
但有d隊/球員踢果時好鐘意屌球證，
相反，另一隊對球證好有禮貌，你會唔會偏有禮貌果隊少少？

我隊波阿Q精神，
覺得球證都係人，所以點都唔會屌球證
除非真係好不合理

同行 留名討論下

吹罰應該唔會有咩分別
但俾牌會有, 屌球證屌得多都已經會食牌啦
同埋我地會話有D球員係比較"受吹"
咁從管理角度, 你會唔會趕個易管嘅球員出場, 留一班洪水猛獸喺場度?

師兄好~

當然有D必然要紅嘅 (手球阻止入波之類) 就冇得改啦, 但一個tackle 係唔係要俾第二黃呢, 呢D位就

我小薯黎咋
利申 仲係足總苟存緊

你比面嘅，有d位大屌下當比左牌
你唔比面，第一腳foul波都可以比牌

你個責任黎
受唔起個壓力可以唔吹

點解港超啲球證咁撚廢

有無試過睇唔到入波吹漏左

我巴西同鄉艾華頓都叫過我踢街波，但我都冇踢，專心踢好大埔

試過俾旁證陰我, 個波岩岩過左白界, 我睇唔到但佢睇到, 個波踢到出中圈附近佢先舉旗示意入波

堅呀你, 射碼救兩球

打俾AV堅?

我明白係責任 但我想表達 人係肉做
會吹錯係好正常

我知會有錯 但唔好用依樣野黎俾借口自己犯錯

無人講過係借口 講真
領隊沮咒個球證有報應
要犯咩錯先要咁樣比人問候?

所以做球證要帶埋阿媽返工其實係好慘
當然個球證自己心理素質都係要好
今季某一場港甲 有個球證俾人屌到慌咗
其實你自己越無信心 場波真係仆街

一個犯錯對贏輸可以好大影響
雖則有人踢波係真係當球證仇人

Yes

所以我地做嘅係盡可能減少自己犯錯
有時真係個角度問題睇唔到全部野 (尤其旁證, Passive positioning)
但又咁講, 如果我判錯一個十二碼, 你怨我, 我接受
但我判一個波子機咁出界嘅界外球/角球判錯左, 又係咪真係完全係球證嘅責任呢...

曾經有個英超球證講過, 佢一場波嘅判罰準確度係99.x%
全場得兩個錯判, 一個係界外球, 另一個係一個十二碼
我地會盡力, 但唔敢包完美

覺得邊個英超球證最好
邊個最差

我冇咩陰謀論, 純粹覺得球證都係人
咁當然要個球證正正常常啦, 街波有d真係9流流
同埋有d球員真係係又屌唔係又屌當球證吹氣mary..
我相信如果球證唔like你,係會對你嚴少少

不過巴打你公證街波好多都真係吹假雞,踢過幾多街聯..
覺得"時x聯賽"果d最撚假

係咪好多街波人都食煙

10個有9個踢完都食㗎啦，淨底一個咪我呢啲真係唔食煙嘅

吹開邊個League

都唔知你名,點搵

係咪通常都食花生等佢打完先埋去

我見啲球證不停吹雞扮勸交
冇人敢走埋去 做和事佬實俾人打埋一份

做球證真係辛苦錢
街場波好多爛仔, EQ低既傻人

香港球壇/球證壇係咪好黑暗

但同你一齊吹個球證係咪多數都食

我係踢，唔係吹喎

以為係樓主覆我

係, 踢嘅係咁, 吹嘅又係咁

3個人要拉住廿個, 你拉俾我睇

前者好似係

有次兩條友互屌, 我一人一張黃牌, 之後呢兩個又互屌多次, 一齊出場繼續嘈

所以等佢哋打完再派牌就得

球證界係咪多數都識大家

就係咁

做得高嘅唔會識哂全部新人, 相反都係
同樣, 同一年入班但唔同班嘅(近年通常都係開3班) 都有機會唔識
拍過檔嘅亦未必會記得
但有D真係兄弟嚟嘅

咁你係咪都出黃牌警告

P

行行都係識人緊要過識字
入啱會咪多d機會上去

你吹石地聯賽咁耐，有冇邊一隊波出晒名麻煩又茅又爛仔格，成日搞到場波開拖㗎？

好似係城裁？

係
當時開波只係兩分鐘, 加上犯規條友又"uai"又西咁
一時心軟

唔專業

太多石地League 啦, 記唔到咁多, 一個League 又分N組
有D又英西德意法咁分, 有D又甲乙丙丁ABC

當時入世未深, 岩岩夠秤

其實好多時係見球證搞掂左場內個班，但場外個班友又走入場不斷DLLM又搞返起個火頭

有冇隊走過球證順

球證費*

點樣入行？我都想吹下街league

你唔係報左班咩

覺唔覺啲人踢街波當自己踢英超咁緊張好撚on9

係咪有個球證叫油雞？識唔識？

我屌你 你吹得好hea呀 欺善怕惡嘅球證

講咁耐 師兄華裁定港裁
或者你同邊邊friend啲

同埋師兄覺得羅碧芝點

你答到咁撚樣點會知你邊個，你會唔會諗多左

英超覺得邊個吹得最好
Craig pawson
定Lee pobert

果個係足總 會幫我地做街league球證？

冇話on9嘅